【大灣區●醫療融合】研「非急重」病人 強國直送港公院醫治

食衞局在《綱要》公佈後1日（19日）回應指，政府原則上支持內地指定醫院以普通載客車輛跨境運送非急重香港病人，並向粵港兩地政府申請所需牌照。跨境運送非急重病人的主要目的為便利在粵港人回港就醫或休養。食衞局指，首要考慮是病人當時的狀況是否已經穩定和適合轉運返港。食衞局指在這大前提下，他們相信非急從陸路轉運並不適用於需要救護車轉運的病人。

另外，《綱要》提到推動優質醫療衞生資源緊密合作，支持港澳醫療衞生服務的提供者在珠三角9市，按規定以獨資、合資或合作等方式設置醫療機構，發展區域醫療聯合體和區域性醫療中心；支持粵澳合作中醫藥科技產業園，開展中醫藥產品海外註冊公共服務平台建設，發展健康產業，提供優質醫療保健服務，推動中醫藥海外發展等。

雖然係二月嘅事，但唔知下文係點
屌你老味，包埋專車

有冇人有follow 哩單野

落埋嚟唔知使唔使排十幾日先有得睇醫生

推

人手已經唔夠 仲要醫埋大灣人

如果真係只送大陸香港人返香港其實本身冇問題
問題係
1. 肯撚定會撈埋D支那權貴落黎
2. 返得大陸嘅香港人就應該享受支那世界級醫療啦 返乜香港

你唔會知政府點諗

無撚野ar

做得哩樣野，再遲啲又會話放埋啲人落嚟讀書又剩（雖然依家都係）
想完全取代曬我地哩班香港人

上得大灣區重要番落嚟睇乜嘢醫生呀，大灣區無人民醫院咩？
咁愛國就人民醫院啦

講就咁講姐，到時落嚟個批肯定係大陸閪嚟，唔係香港人